加拿大跪低？加駐華大使：孟晚舟有充分理由反對引渡

【Now新聞台】加拿大駐華大使麥家廉認為，華為副董事長孟晚舟有強烈理據反對美國要求引渡她。

麥家廉周二晚接受加拿大中文傳媒訪問時表示，其中一個反對引渡的理據是美國總統特朗普曾表示，如果關係到國家安全利益或有助與中國達成貿易協議，他將會介入孟晚舟案，顯示案件已介入政治成分，有影響司法獨立之嫌。

麥家廉又指，孟晚舟案涉及治外法權，加拿大未有與美國一樣，對案中涉及的伊朗採取制裁，認為孟晚舟有充足的理由反對引渡。

又指，如果孟晚舟被引渡，將會出現一個不愉快結果。但他強調，引渡與否最終要由法官決定。

麥家廉的言論明顯與加拿大政府強硬立場不一致，加拿大前駐華大使馬大維形容，有關言論不能理解。

而加拿大外交部就未有作出回應。

下星期三是美國向加拿大提出引渡要求的最後限期，美國司法部早前確認，將在此限期前提出正式申請。

人在支境, 點敢唔撐孟晚舟